<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="nu"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="nu" /><updated>2019-07-05T01:37:25+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Sarraounia Prize</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry xml:lang="fr"><title type="html">Barack Obama et Michelle Obama vont produire des films et séries pour Netflix</title><link href="http://localhost:4000/culture/2019/05/01/barack-obama-et-michelle-obama-vont-produire-des-films-et-s%C3%A9ries-pour-netflix.html" rel="alternate" type="text/html" title="Barack Obama et Michelle Obama vont produire des films et séries pour Netflix" /><published>2019-05-01T00:00:00+00:00</published><updated>2019-05-01T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/culture/2019/05/01/barack-obama-et-michelle-obama-vont-produire-des-films-et-s%C3%A9ries-pour-netflix</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/culture/2019/05/01/barack-obama-et-michelle-obama-vont-produire-des-films-et-s%C3%A9ries-pour-netflix.html">&lt;p&gt;La plateforme américaine de SVOD a annoncé ce 21 mai 2018 que l’ancien président des Etats-Unis et sa femme Michelle Obama ont signé un accord pour produire plusieurs types de contenus originaux exclusifs, sur plusieurs années. Un gros coup pour les deux parties.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barack et Michelle Obama vont produire des contenus exclusifs pour Netflix, a annoncé la plateforme dans un tweet surprise ce lundi 21 mai 2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://twitter.com/netflix/status/998594451378397185&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le couple présidentiel a créé la société Higher Ground Productions pour produire ces contenus, a rapporté le New York Times quelques minutes plus tard.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;-cultiver-et-agréger-des-voix-inspirantes-et-talentueuses-&quot;&gt;« CULTIVER ET AGRÉGER DES VOIX INSPIRANTES ET TALENTUEUSES »&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;« &lt;em&gt;L’une des joies les plus simples que nous ayons ressenties au cours de notre mandat au service du public a été de croiser tant de personnes fascinantes, et les aider à faire connaître leurs expérience à un public plus large&lt;/em&gt; », a justifié Barack Obama dans un communiqué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.numerama.com/content/uploads/2018/05/barack_and_michelle_obama_holding_hands_at_the_event_to_commemorate_the_50th_anniversary_of_bloody_sunday_and_the_selma_to_montgomery_civil_rights_marches-1024x627.jpg%20=1024x627&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;Michelle Obama et Barack Obama.&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Wikimedia Commons/The White House&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« &lt;em&gt;C’est pour cela que Michelle et moi sommes si enthousiastes à l’idée de travailler en partenariat avec Netflix — nous espérons cultiver et agréger des voix inspirantes et talentueuses, capables de générer plus d’empathie et de compréhension entre les gens, et de pouvoir les aider à partager ces histoires avec le monde entier.&lt;/em&gt; »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans un communiqué partagé par un autre compte Netflix, le directeur des contenus Ted Sarandos a ajouté : « &lt;em&gt;Barack et Michelle Obama font partie des figures publiques les plus respectées et reconnues. Ils ont une position unique pour découvrir des histoires de personnes qui font bouger les choses au sein de leur communauté et veulent rendre le monde meilleur.&lt;/em&gt; »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette nouvelle peut sembler surprenante, mais elle fait échos à des rumeurs qui circulaient depuis quelques semaines. Le 8 mars dernier, le New York Times révélait déjà que Barack Obama était en discussion avec la plateforme de vidéo à la demande par abonnement américaine. « &lt;em&gt;M. Obama ne compte pas utiliser ces programmes sur Netflix pour critiquer directement le président Trump ou les conservateurs&lt;/em&gt; », avait affirmé le quotidien américain, citant des sources proches du dossier. Il s’agirait avant tout de produire des « &lt;em&gt;histoire inspirantes&lt;/em&gt; ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Netflix a aujourd’hui 125 millions d’abonnés dans le monde. La plateforme s’est fixée pour objectif de produire 700 nouveaux contenus exclusifs en 2018. Pour cela, elle a misé jusqu’ici sur des talents de l’industrie audiovisuelle, comme Shonda Rhimes ou Ryan Murphy, que la plateforme a signé pour des centaines de millions de dollars. Du côté du couple Obama, personne n’a communiqué sur le montant du contrat signé avec Netflix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Source: Actubi.com&lt;/p&gt;</content><author><name>Our Team</name></author><summary type="html">La plateforme américaine de SVOD a annoncé ce 21 mai 2018 que l’ancien président des Etats-Unis et sa femme Michelle Obama ont signé un accord pour produire plusieurs types de contenus originaux exclusifs, sur plusieurs années. Un gros coup pour les deux parties.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/uploads/barack_obama_netflix.jpg" /></entry><entry xml:lang="fr"><title type="html">Nécrologie: Joe Jackson, père de Michael Jackson, est mort</title><link href="http://localhost:4000/pop/culture/2019/05/01/n%C3%A9crologie-joe-jackson-p%C3%A8re-de-michael-jackson-est-mort.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nécrologie: Joe Jackson, père de Michael Jackson, est mort" /><published>2019-05-01T00:00:00+00:00</published><updated>2019-05-01T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/pop/culture/2019/05/01/n%C3%A9crologie-joe-jackson-p%C3%A8re-de-michael-jackson-est-mort</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/pop/culture/2019/05/01/n%C3%A9crologie-joe-jackson-p%C3%A8re-de-michael-jackson-est-mort.html">&lt;p&gt;Joseph Walter « Joe » Jackson, qui a été le &lt;a href=&quot;https://conjugaison.lemonde.fr/conjugaison/premier-groupe/manager/&quot; title=&quot;Conjugaison du verbe manager&quot;&gt;manager&lt;/a&gt; de ses enfants, en particulier du groupe The Jackson Five, et est à l’origine de leurs carrières en solo, dont celles de Michael Jackson (1958-2009) et de Janet, est mort mercredi 27 juin, dans un hôpital de Las Vegas (Nevada), des suites d’un cancer du pancréas, à l’âge de 89 ans. L’information a été annoncée par sa famille. Depuis le 21 juin des nouvelles circulaient sur des sites people concernant la dégradation de son état de santé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainé des cinq enfants de sa mère et de son père, professeur, Joe Jackson est né le 28 juillet 1928, à Fountain Hill, un village de l’Arkansas. Lorsque ses parents divorcent, il est âgé de 12 ans et part avec son père en Californie. Il s’installera plusieurs années après dans la région de Chicago (Illinois), où vit sa mère. C’est là qu’il commence à &lt;a href=&quot;https://conjugaison.lemonde.fr/conjugaison/premier-groupe/travailler/&quot; title=&quot;Conjugaison du verbe travailler&quot;&gt;travailler&lt;/a&gt;, comme grutier et soudeur, tout en pratiquant la boxe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En novembre 1949, il épouse, en secondes noces, Katherine Scruse. En janvier 1950, le couple s’installe à Gary, dans l’Indiana, où naîtront leurs dix enfants – Brandon, jumeau de Marlon, meurt un jour après sa naissance en mars 1957.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après la boxe, qu’il abandonne, il caresse un temps l’idée de &lt;a href=&quot;https://conjugaison.lemonde.fr/conjugaison/troisieme-groupe/devenir/&quot; title=&quot;Conjugaison du verbe devenir&quot;&gt;devenir&lt;/a&gt; musicien professionnel, guitariste au sein d’une formation de rhythm’n’blues, The Falcons, qui s’arrête en 1952. Son rêve se fera une décennie plus tard par l’intermédiaire de ses enfants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au début des années 1960, les trois garçons – Jackie, né en 1951, Tito, né en 1953, et Jermaine, né en 1954 – forment le groupe vocal The Jackson Brothers. Leur père leur fait &lt;a href=&quot;https://conjugaison.lemonde.fr/conjugaison/premier-groupe/r%C3%A9p%C3%A9ter/&quot; title=&quot;Conjugaison du verbe répéter&quot;&gt;répéter&lt;/a&gt; plusieurs heures par jour, avant et après l’école, des pas de danse et des parties vocales. La troupe commence à &lt;a href=&quot;https://conjugaison.lemonde.fr/conjugaison/auxiliaire/%C3%AAtre/&quot; title=&quot;Conjugaison du verbe être&quot;&gt;être&lt;/a&gt; connue localement. Marlon, né en 1957, et Michael, en 1958, intègrent bientôt la formation, qui devient The Jackson Five.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-père-violent&quot;&gt;Un père violent&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En 1967, le groupe, qui a gagné quelques concours de jeunes talents, tourne régulièrement. Durant cette période d’apprentissage, Joe Jackson menait son monde littéralement à la baguette. Une erreur, une mise en place incertaine sont punies d’une forte gifle, d’un coup de ceinturon. Ce que frères et sœurs révéleront lors d’entretiens des années plus tard. Le temps passant, le discours officiel de la famille étant que c’était ainsi que l’on éduquait les enfants à l’époque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![Joe Jackson, en 2005.](&lt;img src=&quot;https://img.lemde.fr/2018/06/28/0/0/2000/1568/534/0/60/0/84c798e_15963-bf8c7n.bzkq.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; “HERMANN J. KNIPPERTZ/AP” =534x)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A l’été 1968, la chanteuse Gladys Knight, qui a découvert le groupe, le recommande auprès de la grande compagnie phonographique de soul music Motown Records. Il faudra toutefois &lt;a href=&quot;https://conjugaison.lemonde.fr/conjugaison/troisieme-groupe/attendre/&quot; title=&quot;Conjugaison du verbe attendre&quot;&gt;attendre&lt;/a&gt; août 1969 et le parrainage d’une autre chanteuse de la maison, Diana Ross, pour que débute aux Etats-Unis la « Jacksonmania ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les tubes se succèdent : &lt;em&gt;I Want You Back, ABC, I’ll Be There, The Love You Save&lt;/em&gt;… les concerts aussi. Une série télévisée animée en 1971 et 1972 est consacrée au groupe. Dans le même temps, les responsables de Motown misent sur une carrière solo de Michael Jackson, qui enregistre son premier album sous son nom en 1972.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1975, Joe Jackson négocie un nouveau contrat avec la compagnie phonographique Epic Records. Le groupe devient The Jacksons. Randy, né en 1961, remplace bientôt Jermaine, les sœurs Rebbie, née en 1950, LaToya, en 1956, et Janet, en 1966, rejoignent la formation à l’occasion sur scène.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En plus de ses activités de manager, Joe Jackson fonde une compagnie de disques, Ivory Tower International Records, qui ne laissera guère de traces.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;victory-tour&quot;&gt;Victory Tour&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ses enfants devenant adultes, l’emprise paternelle s’atténue. Il a permis, en signant chez Epic, qu’ils obtiennent le contrôle artistique de leurs enregistrements (ils produisent &lt;em&gt;Destiny,&lt;/em&gt; en 1978), mais peu à peu il devient moins décisionnaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au sein de The Jacksons, le succès international des albums en solo de Michael, &lt;em&gt;Off The Wall&lt;/em&gt; (1979) et &lt;em&gt;Thriller&lt;/em&gt; (1982), va peu à peu &lt;a href=&quot;https://conjugaison.lemonde.fr/conjugaison/premier-groupe/%C3%A9loigner/&quot; title=&quot;Conjugaison du verbe éloigner&quot;&gt;éloigner&lt;/a&gt; le jeune chanteur du groupe. Il participe au Triumph Tour de 1981 et enregistre son dernier album avec eux, &lt;em&gt;Victory&lt;/em&gt;, en 1984. L’album et le Victory Tour de juillet à décembre 1984 ont réuni les six frères.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1982, Joe Jackson prend encore en charge la carrière de sa dernière fille, Janet. Il obtient pour elle un contrat chez A &amp;amp; M Records, supervise la réalisation de son premier album, &lt;em&gt;Janet Jackson&lt;/em&gt;, suivi de &lt;em&gt;Dream Street&lt;/em&gt;, en 1984. En 1986, Janet Jackson prend, après ses frères et sœurs, son indépendance artistique, change de manager et débute une collaboration à succès avec les producteurs Jimmy Jam et Terry Lewis.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;joe-jackson-en-quelques-dates&quot;&gt;Joe Jackson en quelques dates&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28 juillet 1928&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Naissance à Fountain Hill (Arkansas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1950-1952&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Guitariste au sein du groupe The Falcons.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Début des années 1960&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Devient le manager du groupe formé par trois de ses garçons, The Jackson Brothers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1967&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Essor de la carrière professionnelle de The Jackson Five avec Jackie, Tito, Jermaine, Marlon et Michael Jackson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1982&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Supervise la réalisation du premier album de Janet Jackson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;27 juin 2018&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Mort dans un hôpital de Las Vegas (Nevada).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Source: Actubi.com&lt;/p&gt;</content><author><name>Our Team</name></author><summary type="html">Joseph Walter « Joe » Jackson, qui a été le manager de ses enfants, en particulier du groupe The Jackson Five, et est à l’origine de leurs carrières en solo, dont celles de Michael Jackson (1958-2009) et de Janet, est mort mercredi 27 juin, dans un hôpital de Las Vegas (Nevada), des suites d’un cancer du pancréas, à l’âge de 89 ans. L’information a été annoncée par sa famille. Depuis le 21 juin des nouvelles circulaient sur des sites people concernant la dégradation de son état de santé.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/uploads/joe_jackson.jpg" /></entry><entry xml:lang="fr"><title type="html">Un médecin sud-africain guérit la surdité avec la toute première greffe d’oreille</title><link href="http://localhost:4000/culture/2019/05/01/un-m%C3%A9decin-sud-africain-gu%C3%A9rit-la-surdit%C3%A9-avec-la-toute-premi%C3%A8re-greffe-d-oreille.html" rel="alternate" type="text/html" title="Un médecin sud-africain guérit la surdité avec la toute première greffe d’oreille" /><published>2019-05-01T00:00:00+00:00</published><updated>2019-05-01T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/culture/2019/05/01/un-m%C3%A9decin-sud-africain-gu%C3%A9rit-la-surdit%C3%A9-avec-la-toute-premi%C3%A8re-greffe-d-oreille</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/culture/2019/05/01/un-m%C3%A9decin-sud-africain-gu%C3%A9rit-la-surdit%C3%A9-avec-la-toute-premi%C3%A8re-greffe-d-oreille.html">&lt;p&gt;Une équipe de médecins sud-africains de la capitale, Pretoria, ont été salués comme pionniers dans le domaine de la médecine à l’échelle mondiale après la première greffe d’oreille moyenne d’un patient.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette prouesse, qui utilise une technologie d’impression en 3D pour reconstruire les os brisés de l’oreille moyenne, est actuellement célébrée comme une solution à long terme à la perte auditive conductive . De plus, la chirurgie peut être pratiquée sur des personnes de tout âge, y compris les nouveau-nés, guérissant les patients d’une forme de surdité causée par un dommage physique ou une infection de l’oreille moyenne, ainsi que pr des anomalies congénitales et des maladies métaboliques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le premier patient à avoir subi l’intervention était un homme de 35 ans qui avait perdu l’audition à la suite d’un accident de voiture qui avait dévasté l’oreille moyenne. En raison de la nature de son traumatisme, l’opération a duré environ une heure et demie, selon Legit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le professeur Mashudu Tshifularo, de l’équipe médicale de l’hôpital universitaire Steve Biko de l’Université de Pretoria, avait étudié la déficience auditive conductive au cours de la dernière décennie, mais ces deux dernières années, il a commencé à étudier l’utilisation des technologies d’impression 3D dans le but de scanner et recréer entièrement les plus petits os, ou osselets, de l’oreille moyenne, à savoir le marteau, l’enclume et l’étrier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans un communiqué de presse publié par le ministère de la Santé sud-africain, Tshifularo est cité en expliquant:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« En ne remplaçant que les osselets qui ne fonctionnent pas correctement, la procédure comporte beaucoup moins de risques que les prothèses actuelles et la procédure chirurgicale qui leur est associée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous allons utiliser du titane pour cette procédure, qui est biocompatible. Nous utilisons un endoscope pour effectuer le remplacement, de sorte que la greffe devrait être rapide, avec un minimum de cicatrices. »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tshifularo a déclaré à la station de radio locale Jacaranda FM:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« C’était l’un de nos patients pour lequel nous attendions depuis près de trois ans pour cette reconstruction parce qu’elles ne sont pas abordables… [mais] nous avons fait quelque chose de nouveau dans le monde et les gens se souviendront de nous pour cela. »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout en exprimant sa fierté d’être le premier au monde à révolutionner la nouvelle approche de la perte auditive, Tshifulara reste convaincu que le traitement doit à terme devenir accessible et abordable pour les patients pauvres, tels que ceux qui utilisent les hôpitaux publics d’Afrique du Sud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tshifularo poursuit:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Parce que nous le faisons dans le pays et que nous allons produire ici, cela doit être abordable pour notre population dans les hôpitaux d’État.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce sera très accessible, car tant que nous pourrons former les jeunes médecins à cette opération, alors ce sera accessible pour eux aussi. »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour Tshifularo, « innover ou périr » résume son approche de la science médicale, à la fois en termes d’éducation, de recherche, d’invention et de procédures cliniques, ainsi qu’en termes de conception de nouvelles solutions aux nombreux problèmes auxquels sont confrontées les communautés en difficulté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il espère que lui et son équipe du département d’oto-rhino-laryngologie (oreille, nez et gorge) de l’université recevront les fonds nécessaires du gouvernement et de sponsors privés pour que cette approche innovante du traitement de la perte auditive puisse voir le jour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le ministre sud-africain de la Santé, Aaron Motsoaledi, a déjà promis que le ministère de la Santé « fera tout ce qui est en son pouvoir pour aider et mobiliser des ressources afin que le professeur Tshifularo reçoive toute l’aide dont il a besoin pour cette innovation de grande envergure ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Source: Actubi.com&lt;/p&gt;</content><author><name>Our Team</name></author><summary type="html">Une équipe de médecins sud-africains de la capitale, Pretoria, ont été salués comme pionniers dans le domaine de la médecine à l’échelle mondiale après la première greffe d’oreille moyenne d’un patient.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/uploads/chirurgie_afrique.jpg" /></entry></feed>